張建宗：倡「一國一制」或涉國安法

張建宗批非建制派議員辭職不智及不負責任

政務司長張建宗指，非建制派議員總辭實屬不智及不負責任，放棄在立法會監察政府的職能及發聲的機會，但不會影響立法會正常運作，政府會一如既往與立法會衷誠合作。張建宗在網誌表示，今次失去資格的4名議員是依法認定「不擁護基本法、不效忠特區」，並非全體非建制派議員，人大常委會決定是定下明確規則，是堅持「一國兩制」體系、依法維護國家安全和特區憲制秩序，為香港撥亂反正的必要之舉，絕非排除異己，更非容不下不同聲音或政治打壓，又強調決定是合憲、合法、合理，理所當然，完全符合基本法，任何質疑決定無法律根據的批評是謬誤言論。

張建宗表示，有人慣性打着民主、人權、自由的旗號，甚至說出民主倒退，一國兩制終結和一國一制開始等歪理，是顛倒是非黑白，肆意抹黑和惡意攻擊國家，藉機惡意破壞和挑撥港人對國家的感情，企圖昭然若揭，但不會得逞，強調香港事務是中國內政，外國政府不應干涉。

原文網址：

中港融合都唔提得

其實一制呢個概念係某啲深藍、老共fans 講先

支聯辦：阻礙中港融合或涉國安法

玩到連一国一制都犯法，下次玩埋愛国愛党先，睇下幾時玩爛埋

反了反了！

你係反對佢既，你痾篤屎都犯法

如果第時邊個領導人話夠皮要搞一國一制咁係咪觸犯國安法

On9
我愛黨愛國支持要國一制都唔得？

講咗好耐鬥紅, 無人做

小肥張，你諗清楚未㗎

兩制？邊撚度兩制呀？睇撚過
有無人知咩叫兩制呀？
無人識你呀，人起朵你起朵
党呢就叫一国

到時係張建宗觸犯國安法

咁大灣區係咩呀

中學被欺凌既肥仔

都係想捉晒班前議員老坐姐

一國一制又唔得

咁咪成班藍絲同港共政府都犯法？

我支持張建宗拘捕董建華、曾蔭權、梁振英、鄭月娥

因為佢哋都有推動能將中國法律納入香港既法案
主要集中於顛覆國家罪
及概括其他上訴行為的尋刃滋事罪
這些法律都違反所有人類社會的法律概念

其變種都都有大範圍任意解讀及不可上訴司法覆核，刑期超長，有文字獄特性，並非亞洲人的驕傲

所以若張建宗話倡一國一制違法，建議先拘捕上述推動一國一制法例市民，計埋出面做野既葉劉

一國兩制又話港獨
一國一制又唔得

咁就兩國兩制啦

唔係 犯法既又會變成係張見終

愛國愛國都犯黨安法？咁我要求共產黨派個總督嚟管唔通又係犯黨安法？！

一國兩制又唔得

一國一制又唔得

咁淨返

即係叫你收聲

有大陸用簡單 香港用繁體 咪兩個制度

係就係唔係就唔係
定係連你都唔清楚條例講乜？

體

唔怪得制裁名單無佢

25仔

識玩應該話：倡「倡『一國一制』或涉違國安法」或涉違國安法」

亂拋垃圾唔知會唔會都涉及國安法？

一國無制

呼吸或涉國安法

講事實都唔得

條廢人幾時收皮

從今開始應稱香港警察為中国香港警察
邊個唔加就係想搞港獨

篤灰熱線用得著啦

上面好多中國人要求一國一制
外國就拉唔到姐 係中國拉到啦掛

嘩！大O樂！好多建制派人講過要一國一制，秋後算帳？

講呢d 你老細習大大黑曬面

到時咪話自己理解錯黨安法

柒婆都話歷屆港共都理解錯基本法個三權分立啦

理解錯就無事，可以繼續做高官

支那有咩唔好?
好撚傷我地小粉紅既玻璃心囉

篇文幾時有話 倡「一國一制」或涉國安法 ?

又係標題黨 block得

一國一制 系 焦土主義 / 焦土派 主張

一個中國！！！

如果話香港係台灣一部份呢？
係咪國安法唔岩用 因為台灣係中國

之前就千方百計想趕人走
而家走咗又想留人

典型香港仆街老細

一國一制回歸中共有咩問題？

一國兩制終結=> 無完結.
唔知邊個真天材,好早之前已經講左兩制真義.

兩制=> 我(中共)制, 你(香港人)唔制.

挑撥港人對國家的感情

張手足唔怪之冇係制裁名單

一國一制又唔撚得
講口號又唔撚得
反對又唔撚得
支持又唔撚得
立法會入面討論耐啲又唔撚得
辭職又唔撚得
由你地建制任玩又唔撚得
遊行又唔撚得
採訪又唔撚得
做時事節目又唔撚得
夜晚飲酒又唔撚得
攞強積金移民又唔撚得
一家人出去食飯又唔撚得
屌狗又唔撚得
唔比dna你又唔撚得

殺人囉，呀大粒墨殺人冇事
殺人得掛

+1 揾極都揾唔到佢有咁講
好心就咪做標題黨

唔講嘢犯唔犯法呀咁

中國嘅制度咁好點解唔引入香港

好多藍屍講一國一制

返大灣區呢？
深圳超越香港呢？

非建制辭職不負責任？
留又比你打壓，走又不負責任。公就我贏字就你輸啲fd

鬥左都設底線

點撚樣呀
咁又唔得咁又唔得

張建宗果然係死黃屍,唔怪得無俾人制裁

正一狗奴才

果然係冇被制裁嘅人，睇黎做左金手指

佢鼓吹台獨？

唔講一國一制
講無三權分立 行政主導囉
柒婆講架 唔關我事

屌你咁你到底想點啊

廢宗又出來襯，想做特首呀～

死撐都要話自己一國兩制緊

你老母，你已經係一制啦

補充：

廿幾年前既「焦土主義者」Yukman
（當年未有 焦土派」

2:40 開始

黃毓民狂炳李華明 4
63,967 views

2048年點都係行一國一制架啦

仆街死啦張狗，支持一国一制都要犯法

張廢宗係咪傻撚左 ? 而家香港行撚緊架喎 ? 係咪想話 宇宙第一毒婦都犯左 匪安法 ?

所以中國政府咪話英國犯法法囉

多幾部無人機地獄火飛中南海上空嘅話
幾多國幾多制都肯定話有得傾
賊寇起家嘅政權

個龍門真係任佢擺
講香港獨立丶支持外國制裁，又犯法
支持一國一制丶祖國全面管治香港，又犯法

咁搞法住喺香港遲早思覺失調

倡乜撚嘢姐
已經係一國一制啦屌你

宗仔緊係驚制裁唔到佢
呢排係咁吠

張手足 你敢講小心違反國安法

一国又唔撚鍾意
想點

其實講到尾即係講乜都唔得
個龍門喺政府度
市民食屎啦

排除異己，容不下不同聲音或政治打壓

自己講咗真相

去港人港地屌鳩佢啦

屌你老母咁支爆囉

唔會，會不斷雙重標準，不斷搬龍門，不斷飄移紅線

又唔得

應該支持定反對大彎區？

Trump都要拉！

一國兩制都犯法你嘅兩制不同黨嘅兩制

藍絲犯法, 拉得

一國一制又唔得
一國兩制又港獨
點算好

而家一國一制好失禮你

horse cloud

去港元化, 同人仔掛鈎呢 DKLM港共

建中又準備瀨野啦

唔意外！喺停車場拜阿周同學都話犯國安法

兩國兩制就最好喇

反了反了

一國兩制玩自治又話搞港獨
一國一制又話存心不良

支持祖國統一犯咩野法
有冇高人理解

永續一國兩制, 又唔得
支持一國一制, 又唔比

到底想點?
支持中國製造 但係唔想標中國製造

屌你老母，我支持國家统一都唔撚得？

隻支那狗又想多啲人被美帝制裁？

共產走狗蟑見中老到語無論次 極端矛盾

頭搖又尾擺 漂移境界

基本法腐乳

張建宗反一國一制 或涉及國安法
點解要兩制 張建宗係咪支持西方社會反中國？

閲

我咁愛中國，要求中國政府直接統治都唔俾

一國大於兩制呀死肥仔

咁一國三制

藍絲點回應
佢哋成日話香港咪姐係中国